只准大媽唱歌？Mr Wally旺角表演被趕 警：你不是本地人 下次就拉

穿着英國漫畫《Where’s Wally》衣裝的日本街頭藝人Mr. Wally近日又來到香港表演，他在社交網站上發表貼文，表示昨晚在旺角行人專用區表演時遭警方驅趕，警察更向他表示：「你不是本地人，不可以再在這裡表演。再有下次就要拘捕你了。」

Mr. Wally在貼文中形容事件是一件「很遺憾的事」，表示警方以不是本地人為由禁止他繼續表演，更表明再有下次就要拘捕他。其後雖然Mr. Wally解釋自己持有工作假期簽證，但警方堅持要擁有香港身分證才可以在行人專用區表演。
Mr. Wally指自己與表演地點周邊的店舖關係都不錯，亦沒有被投訴過，而且相比其他表演者，自己的音量已盡量較低，但仍受驅趕。對於往後都不能在旺角行人專用區演奏，Mr. Wally稱感到「真的很傷心」。

Mr. Wally在2015年來港時亦曾於旺角行人專用區表演，其後有兩名警員隨即以收到投訴為名，警戒Mr.Wally並要求他將音量收細。他表示亦曾被「大媽」驅趕，更試過被店舖報警投拆。

大嬸呢？

佢把聲好似櫻井和壽

行人區一到周未又多人又嘈 寧願行馬路果邊都唔想入去

香港係文化沙漠唔係講笑

西洋菜街清泉

原來唔俾架？

屌，果條街宜家污煙瘴氣
幾年前都仲有班人賣藝，有d真心幾好睇
屌你宜家，全部都係大媽阿叔係度跳老舞唱柒歌
真係劣幣驅逐良幣

邊條法例有寫？

點解佢識打中文 如果佢專登學都幾感動下

我都覺
平時唔聽依啲個日都聽左2隻歌先走

阿sir做野唔洗你教

走啦撚樣，你死返去自己國家咪撚過黎香港啊

斷估佢張working visa有寫工作地址，即係你唔可以叫你屋企個菲傭落你開嘅茶餐廳做侍應
因為冇乜可能有公司用「旺角行人專用區」做地點嚟申請到working visa

你就go back to China la

執咗行人專用區佢啦，根本得支那人同廢中廢老

係行人專用區唱歌算工作咩？佢又唔係收錢落去表演
係落去表演而有人比tips佢 性質應該唔同啊嘛

好心班大媽都收一收皮啦
個個係度鬥大聲，神憎鬼厭

遲早有日會再有人掟漒水或者斬人

支那老雞叫春兜藍屍廢老就合情合理合法

一定要炒大佢
要有香港身份證先可以係行人專用區表演係咩理由

屌你老母，班死廢老次次霸9住同一樣ge位，唱k翻屋企唱la仆街

支蝗好明顯有特權

其實不如試下搵一日去同d垃圾大媽爭場唱歌

執紙皮都唔係返工，但法例假定係係黑工

有錢銀交易就當買賣㗎啦，再唔係告行乞都得
一係佢就齋唱唔收tips唔打開個結他盒喺地下，有人俾錢佢都推開，咁就入佢唔到

唔俾佢唱係啱，唔想此例一開，俾一大班「真。自由行。大媽」喺旺角行乞

趕撚走d 廢老先啦死黑警

Working holiday呀

完全同意

Working holiday 乜唔係可以喺一年內喺香港無限制打工

諗起隔離post

大陸人搶曬香港人D工 無人出聲？

執紙皮係自顧人士
外國人執紙皮齋執唔賣咪唔係黑工囉，你賣嗰一刻就產生咗收入咪中囉

美其名咪表演
實際咪又係行乞
同老舞個班一樣阻鳩住晒條路

咁tips都係同一法理

無擺個兜出黎完全無問題

香港有你呢啲on9仔真係福氣

幾時先取消行人專用區 屌佢老母

唔洗取消行人專用區
其實只要定期搵幾個黑警
掃晒堆製造噪音既人就得

違反逗留條件
通常指未經入境事務處批准便在香港工作（不論受薪與否）

記唔記得hidden agenda

同個官講

點解冇人捉廢老大媽

違反逗留條件
通常指未經入境事務處批准便在香港工作（不論受薪與否）

廢老

因為廢老大媽有身分證

香港呢個地方真係荒謬到痴撚線

咁點界定佢係咪工作

要證明佢地唔係香港人
斷估都係個日本人得罪咗人，俾人篤背脊
如果唔係，差佬撚知佢係日本人咩
旺角行人專用區咁撚多人，邊會有差佬查身份證

人地講明係揸working holiday visa嚟喎
即係入境處批準佢喺香港工作

點解佢喺天星碼頭又冇俾狗捉？

備 註 二 :
短 期 工 作：
...
日 本 公 民 - 不 得 為 同 一 僱 主 工 作 超 過 三 個 月
...

我係入境處個網搵到，個意思好似係必須要從事有僱主嘅工作

咪係 上面成班盲撚

快啲搞街頭藝人牌照制度 街頭表演有價值但需要質素保證

成班唔知去左邊

香港工作簽證有幾種
菲傭唔可以去茶記做係因為違反簽證條件

人哋拎working holiday 呀 唔可能工作咁叫咩working

點解當年有驅蝗光復上水
旺角又人理

唔能夠一概而論，當中考慮的因素包括活動是否屬商業性質或涉及僱傭合約、服務合約、報酬等，即係睇個官點睇

等睇入境巴打解釋

Visa通常有列明工作地點

我唔肯定呢位小姐有冇犯法，但差佬趕得呢個走，唔該趕埋旺角班支那狗表演先，我肯撚定個班人冇香港身份證，依家係咪玩選擇性執法？欺負弱小？

港共係唔會俾香港有任何除發展
要換晒一堆好垃圾嘅人嚟坨衰香港

working holiday可以長期居留會冇身份證架？

參 與 工 作 假 期 計 劃 的 人 士 來 港 旅 遊 期 間 ， 不 得 長 期 受 僱 工 作 ， 但 可 從 事 作 為 度 假 期 間 附 帶 的 短 期 工 作 （ 見 附 件 的 備 註 二 ） 。
呢個附件寫出嚟係話唔可以長期工作 唔係一定要有僱主
其他國家working holiday係可以賣藝㗎

呢條垃圾賤種wally！人前人後一個樣的，表演時就扮晒Nice，一唔係唱歌果陣個人狗撚到仆街，死返去日本啦，屌你老母！

唱晒日文歌又咁出名點會唔撚知佢係日本人
不過以黑警做野方法都似wally係得罪左人架啦

我就估佢哋有身分證，而家阿豬阿狗都有

其實只要報警話嗰度有人違反逗留條件表演就可以知道真相

係政治影響搞到文化沙漠

仲有金錢掛勾

屌你老母，你死燃返大陸先啦仆街。

首先要查下班大媽有無身分證先

大媽做雞接客唔洗拉

唉，屌自膠，佢男人黎

D大媽嘈到想用炸蛋炸一下佢地

睇佢地啲設備咁專業就知有人比錢佢地係到表演啦。

其實會拉
久唔久會「掃黃」，但香港一樓一唔犯法，咁掃乜嘢黃?
目的係捉大陸雞違返逗留條件，非法工作

Working holiday唔同一般working visa同工人visa
總之唔係同一僱主打多過三個月長工、係香港做咩都得
香港入境條例寫得好死，一般旅客係香港工作、而又唔係指明商務活動，就算無錢收都入到罪

油尖旺啲輪椅「歌手」 係本地人 ? 屌你班死黑警 , 扺你地死全家, 抵你地畀香港人屌柒

連登垃圾得把口 係就組團落去擺位 等班支那大媽冇位表演 到時就威啦

on 撚 9 , 驅趕非本地表演者係市民責任 ?

堆垃圾支那老婦當條街係私人K 房真係好嘔心
唱撚埋d冇人識既支那歌，又嘈又難聽

巴打心水清
大部份香港見倒'外國' '日本'就出撚曬水
唔撚會理條仆街做過啲咩 有幾冇品
多得嗰個乜撚野fb教主健吾
而家wally一出busk香港啲人就當佢神咁拜

咁個堆支那人又無人趕既

有你呢D傻閪大愛撚咪搞到今時今日咁囉
戇鳩仔

有冇詳情

個官話哩d係文化表演，唔趕得

因為個光環冇咁大

香港依家已經變到
只準州官講殺，不準百姓說奪
連藝術表演都遭殃
香港只有變得更落後

20 年咋 ... 短短 20 年咋 ...

搞到咁 ... 到底 80 後點解要生於依個時代 ... 做錯咩先會出生於依個腥港 ...

班大媽有黑社會睇場
黑同驚又聯成一線

若連喪子

去下海心公園就知

有傳媒踢爆哂佢地係 收錢表演

康文署班仆街竟然可以唔驅趕 ..

一般人去搞佢地呢
班黑社會就會出黎兇返你
到你報驚啦
又話佢地普通表演無問題

一係你就嘈到好似當年驅蝗咁人人喊打

支那警已經訓練到要憎恨小日本
佢係日本人所以無情講
大媽係同胞 愛國情懷既支那警當然會保護

試過有晚飲左酒 係個啲呀嬋隔離跟住佢一齊嗌歌
跟住比啲frd屌鳩我

屌那星 全部拉撚哂就岩

理得你咩鬼wally 大媽廢老通通拉

冇交陀地 就緊係冇得玩啦
人地格離個個俾足錢啊公嫁

香港警犬真係懦夫，剩係識捉呢啲外國人，咁鐘意捉去捉啲大陸人吐痰啊笨

警黑合作又一力證

details

一陣又話香港人連表現都唔夠佢地爭

返去叫雞啦柒頭

長大未之類

應該拎人地賽跑果支起跑槍係D大媽後面嘈番佢地

在蘇春就一案，裁判官大概深明終審庭判決的精義，同樣認為：一、街頭表演雖然有少許阻街，但行人並非無路可走；二、《基本法》第34條保障文化活動自由。其判決與終審法院的，有異曲同工之妙。

係無人屌鳩d官離地

黑乜撚野社會，咪又係班啊叔同隔離檔d柒頭

佢地無工返日日得閒，你有無咁多時間同佢地顛

義和團

D死廢老真係要拉曬佢地去集中營
等佢地自生自滅
香港唔死曬呢D垃圾廢老廢中
一定冇得救

你老母中秋生cancer
冇撚得醫仲要拖到99歲
你老豆上支那包二奶點知比人呃埋身家
激撚到中風半身不遂攤到99
你就比人炒銀行冇錢難以照顧2老
比2老日怨夜怨最後患癌
一樣捱到99

唔覺d官離地，其實同遊行示威相似

政治操作黎架，有人落左柯打唔想條街睇起黎咁高格調，要肉肉酸酸咁先似中國地方

幾時有呢條例ga

痴撚線
最好全世界都唔好黎香港算
唉屌 攬炒好撚過

支那大媽霸幾條街跳老舞就得

唔拖低香港
其他中國城市點追

咁就唔好介意

佢邊到人黎

成班大媽起曬壇都唔做野

做乜野

屌你老母大陸閪。

班大媽大叔係以前反佔架

條友第一次黎香港明明話係環遊世界其中一站
比人係MK偷左錢上晒報 D人狗衝比錢佢
之後話回饋香港再唱 點知黎香港次數愈黎愈密
中間仲接左一堆地鐵同商場舖頭job唱歌
咖仔有光環真好
而家做埋working visa 叫PR、結婚D揾佢
名正言順黎賺錢
由第一次＄100一隻碟 上年再返黎double $200一隻碟都大把港豬比
黑警咁趕佢係狗 但佢都唔好得去邊

有busker已經係一個位開左野唱緊
個wally竟然可以係五米內開野唱
佢都真係幾撚厚面皮

佢跟本就係黎香港搵食
唱黎唱去嗰幾首
之後講句
"The last song!多謝!"
指定動作 影相 收錢 熄amp 扮走人

Hea到啲人走曬
再唱返同一set歌
又loop過
呀屌你啲錢流水咁入佢袋呀

講佢結他勁？
點會冇busker勁過佢
但慘在永遠好似毒撚咁
大部份港豬行過眼尾都唔望下呀
出名？ 上位？
下世投胎做日本人啦

其實busking俾龜趕好出奇咩？
知唔知每日有幾多busker都經歷緊同一樣野？

香港成日話撐本土
但真係有本地人受到不公平對待
其實係無人出聲架
個個都who fucking care

但如果係外國人就唔同了
啲人即刻湧出黎拎光環

不如你開個 paypal 戶口？讓網民在網上小額付款給你點唱

例如，網上給你$50 (或任何金額)，就可拜託你在街頭演唱一首歌，然後 Facebook 直播，大家都聽到

若只需在網上付少少錢，就可拜託你唱幾分鐘歌，把快樂唱遍全香港，相信有很多人會支持呢。

若成事，我會是你第一個客戶，會立即付$1000點幾首歌

呢條賤種我同成班friend好耐之前已經識穿佢想扮可憐搞響個名跟住嚮香港搵錢，條友本身狗撚到仆街

完全正確，呢條賤種根本係搵食乞兒黎

完全正確！ 我有friend玩busking，屌佢老母直頭俾呢個賤種wally一腳踢開個amp，同我friend講依家到佢開檔

如果你講菜街嘅話, 我完全唔同意,
我見佢都喺街頭近栢裕度擺
嗰度我係未見過有其他所謂busker同佢爭位
甚至乎呢一年後生仔busking都幾乎絕跡菜街
有見過喺中華書局附近有後生仔busking, 水準有時都唔錯
以前仲有啲快閃黨出蒞都有啲驚喜,有次跳頭文字D啲歌都唔錯

有次我直頭當面話唱蝗語大媽難聽, 佢仲唱大聲啲吼返你轉頭
我屌返佢轉頭,但我得一個人都不宜久鬥

working holiday 入境處只係會俾逗留期限佢，而唔會俾逗留條件，即係佢可以響香港讀書，做野(不限公司)

行過旺角都要聽啲廢中廢老魔音真係慘過食屎

FB個個都話要捐錢比佢

點樣狗法？

點解唔去返日本搵錢？

正如白人，只要唔係生得太醜，一樣有港女食。係返日本競爭太大，根本無人理

當初唔知乜水 但唱歌搵錢有咩問題
點解唱歌就一定要食穀種

成班五毛開工姐，屈鳩個日本仔以為可以轉移視線

香港人不嬲覺得人地唔駛開飯，得自己要

你未見過唔代表冇
大媽係嘈撚住曬
亦肯撚定係佢地報驚
但wally條仆街都唔撚扺幫

唔知點解突然間好希望有傻佬掉通渠水
而家條街梗本唔係俾人行

屌晒班廢老全家
阻撚住條街又嘈鳩住晒，真係有料到玩音樂既就比黑警恐嚇
乜撚野世界黎呀？